# Refactoring Request Issue

## 리펙토링 필요현황 요약

(리펙토링이 필요한 이슈에 대해서 요약해주세요)

## 리펙토링 필요 원인

(리펙토링이 필요한 원인, 혹은 목적을 적어주세요
원인이 불분명하다면 '원인불명' 으로 적어주세요)

## 리펙토링 상세설명

(해당 리펙토링에 대하여 설명, 혹은 예시를 적어주세요
구체적인 설명 및 url, 혹은 스크린 캡처를 활용하여 작성해주세요
단, 보안상 위배되는 내용은 절대 금지합니다
예 : 휴대폰, 개인의 이름 등 개인정보와 관련된 내용 및 쿠폰, 금융 등 현물과 관련된 정보)

## 현재 상태

(현재 상태에 대해서 간략히 적어주세요)

## 리펙토링 이후

(리펙토링이 완료된 이후, 혹은 완료한 후의 상태에 대한 요청 및 필요 사항을 적어주세요)

## 리펙토링 관련정보

(관련된 연계 이슈 및 문서, 추가적인 정보, 연관된 사항들을 텍스트, url 혹은 여러 방법들을 활용하여 작성하여 주세요)

(해당 이슈의 라벨을 선택하여 주세요)
/label ~Refactoring ~Dev

(해당 이슈에 대하여 참조 대상을 태그하여 주세요)
/cc @project-manager

(이슈와 연관된 대상을 태그하여 주세요)
/assign @qa-tester